無定向遊走山陰兩縣同關西八日

各位巴絲打好！如果仲有人記得九月有一個po係無定向玩轉三個星期東日本既話，果個po都係我出既

做乜野？無錯，因為我又去日本啦，今日會係新一個無定向系列既開始，第一次挑戰山陰兩縣

遊記繼續用多圖style去寫，希望各位包涵

入機場最好都係坐機場巴士

之前係klook訂左pass, 一到機場要即刻去arrival hall a13 counter拎左先
無klook名以為自己睇錯

pass到手

之前坐lcc多，今次試返次坐傳統航空
揀左ANA，因為之前做hkd 2250 promotion

地勤送粒糖你食

例牌動作
坐下先

準備出發

好似幾多野飲

lm

3粒鐘到kix

飛機餐主食：三文魚碎照燒雞飯

上主食前仲有snacks

發現全機9成都係日本人

好嘢嚟喎hahahahahahahaha留名

去日本咁多次今次出關最快，前後20分鐘都唔使
因為冇乜外國人所以極快手，相都影唔切

ana 留名
ana回程時間好西

即刻坐jr出市區

其實來回都西，不過為左坐一次ana, 唯有照殺
如果巴絲打有多餘錢真心建議大家坐多d fsc

坐jr碌到大阪之後就行去阪急三番街，點解？因為要坐夜行巴士

巴士到

今晚坐上了一架由大阪開去出雲既夜行巴士

留名支持 ANA

Live緊？

係，標題打漏live字

坐左差唔多八粒鐘，終於到出雲

夜行巴士内部：獨立座位

出雲市駅北口設計

去出雲要坐巴士，我諗呢條線最有用

出雲大社附近巴士站位置

一早去出雲大社影相，冇乜人

沿路行都冇人

朝早既參道一

點解咁辛苦要係大阪坐巴士去出雲？
因為想坐ANA?

留名

想問下你日文程度如何

不如由東京坐sunrise 出雲過去

係
同埋最尾兩日半會返大阪果頭玩
所以先叫無定向

0.0000000000001%
不過去得多，簡單d既都估到意思

將來有機會會坐

行到本殿區終於有返d人

但入唔到御本殿唯有係外圍兜下圈

等我儲到ana里數
我都會試下坐
可以飛到去稚內

但飛東京同班內陸機時間好難夾

行返出神宮通影下相，行行下見到有間叫絆屋，賣緊米餅之類既野幾吸引

買左個島根和牛餡既米餅

口感

Lm

然後一路向下行到舊大社駅
原來個站曾經風光一時，可惜敵唔過客量流失，係1990年廢q左……
大堂好大下

被廢棄的月台

孤零零日曬雨淋

之後返去神宮通近正門去一間蕎麥麵餐廳叫田中屋，tabelog有3.5分以上，咁就試下啦、嗌左份三色蕎麥麵

一食，發現d料落足，真心抵食

一走開始多人

已加LIKE支持樓主，下年2月我都會去鳥取，一定繼續追

同場加映，去下一站之前順便去埋大社隔離既博物館

入面主打大社歷史同出雲一帶既發展，有時間可以入去行下，正價610yen, 外國人限定價300yen

下一站打算去日御琦睇神社同燈塔
不過巴士好疏下，一粒鐘先一班
去到日御琦神社之後想行去燈塔，可以跟地圖行，10分鐘内到

用里數換包兩程內陸機

Between,日御崎好正
樓主有無玩過方根書簡？

想問8日大概洗費預幾多?本身識日文?

推

冇喎，做乜咁問？

其實日御琦神社冇乜特別，所以留左10分鐘就上左去燈塔

行上少少高炒

之後一路沿幅圖條路向上行10分鐘就到燈塔

原本係上面留到日落時分，因為日御琦最出名就係睇日落
可惜今日天氣唔好 上面大風大雨
一片白色

好大浪

其實燈塔入面俾200yen就可以參觀
不過入面冇乜野睇，得d其他燈塔簡介相
其實只係沿樓梯轉轉轉上去 ，連相都費事影

之後坐巴士出返去大社

行到出去已經開始天黑……

反正大把時間，回程去坐一畑電車
一畑電車其實係另外一個松江同出雲之間既交通
神宮通邊有一個出雲大社前駅

入面幾有氣派

有暖爐，好貼心

不過呢個報站先經典

開車10分鐘前先俾入去，有人check飛

一卡，不過幾新淨

入面幾闊下

不過去到川跡駅要轉車，因為由大社出發好少可有直達出雲市班次

返出雲之後就去左一間叫篠寬，係火車橋底既餐廳食擔擔麵，見tabelog都有3.5以上，所以諗住一試無妨既心態入去，
可能因為就休息所以入面已經冇乜客
走去嗌左擔擔麵同小豚丼，
食完反而覺得豚丼有d驚喜
好香口

呢兩晚會住出雲Green Rich, 由jr站行都要8-10分鐘左右先到
不過第一感覺係幾新淨

lobby另一邊入大浴場，不過有人就費事影
跟住到房，可能因為地區問題？，呢間單人房size相對大d

因為好多人例如我咁都係因為方根書簡而去山陰

我純粹想趁山陰仲未成為好熱門既旅遊勝地之前去埋先，不過今朝係出雲大社已經見到一堆香港人

樓主係咪習慣斜斜地咁影相

好掛住 今年年頭去完
去唔切燈塔

你唔識講日文？咁你點同當地人溝通
我上次去用英文，啲人唔明

斜意思係取鏡角度定成幅相歪左？

我反而係英文都盡量少講
我會估意思，尤其餐廳果類，問親都果d，
等佢問好再用最簡單方法覆/指，成功率9成以上

三月去係島根只係遇過三個香港人
山陰只要一日無hke一日都仲有得救

點解d 相大部份都係斜

點樣斜？

燈塔風景係靚，不過尋日天氣唔好
冇日落睇

食完早餐去出發
不過早餐唔係buffet形式

繼續jr之旅

想問呢三張相有冇問題？

左下斜向右上

唔明有乜出奇 又唔係人地官方語言
唔通有人黎香港用非英/廣東話同你講野 你唔明人地番去 你 一樣意思

哦，即係好似上面擔擔麵舖面張相咁？

呢d
可能你自己唔覺

今日會去石見銀山
由出雲出發，要坐jr去大田市駅轉巴士上去
坐0905班特急，大約23分鐘就到大田市，
然後可以駁0937上石見銀山既巴士

一
一出站就有觀光案内所d人問你係咪去石見銀山，佢大概介紹左區入面三大巴士站：世界遺產中心，大森同大森代官所跡
好，車到

哦，可能有時因為手震歪左

去石見銀山就要去其中一個出名既景點 - 龍源寺間步
係大森巴士駅落車之後，隔離就有間租單車既鋪，不過因為有時間慢慢行所以冇租

但由巴士站一路上去都係斜路，要行最少40分鐘，雖然冬天行唔算辛苦，不過大家要量力而為

行呀一路向上行，原本行緊遊步道，不過因為有d危險，所以行返出大路再上，沿路雖然冇乜人，不過好舒服

live 真係好多相都斜

支持live. 一路玩一路出到遊記好勁

你地講完斜 我都覺得好似真係斜

屌，岩岩死左上網，而家我人已經在松江
一陣再慢慢up埋石見銀山d相

上到龍源寺間步，會有staff想帶你隊入去隧道，不過我唔識日文，所以推左

好人的伯伯

外國人拎passport有平d

入口

但隧道中間真係有d黑，如果有幽閉恐懼症既巴絲打要小心d，放d劣圖上黎先
外圍

中間幾黑

入面分左舊同新坑道，行左十幾分鐘就行完

新舊轉接位

終於見返白色既天
出口

green rich真心唔錯 我去山口都係住佢

之後行返落去，但都冇乜人，可能而家淡季……
去返本町建築群，人煙稀少

好多舖都冇開

之後見到有座叫觀音寺山既矮山，行上去發現果度係欣賞成個建築群既勝地

臨走之前，去左一間餐廳食lunch, 淨係900yen但份量好足

就係咁，再見啦石見銀山

東北都開始慢慢有香港人滲透
我諗真係得返山陰山口先最少香港人

房算大間

好，返大田市坐jr去下一站松江啦

去山陰一定要入松江城，出站後睇地圖有幾條巴士線都到，咁一於去坐下循環觀光巴士，發現總有唔少城市都有呢類巴士

多線到

去松江城坐乜？答案係度

五顏六色

坐10分鐘就可以由jr站去到松江城，貴為國寶，一定要去打卡

門口望都已經feel到有陣霸氣，雖然未及松本同姬路城咁震撼...

底部ok闊喎

天守d樓梯一向好窄

再上……

不過上到天守閣頂個景就真係好正，如果好天可以望住個湖同日落，有咩夠佢正？

遺憾地今日繼續天陰，原本想去穴道湖邊睇下日落都冇去，唯有慢慢由松江城行返出jr駅……

返出雲之前求其係jr駅下面搵左1間食set dinner既醫包個肚算

出雲再見

去下一站要係呢度轉車

指示好清

行呀行

見到啦！ 鬼太郎列車:

月台擺晒好多雕塑，等人上車之前去下影相 打卡

另一邊車廂

連車廂入面都執過
椅背

天花

認真望

留名睇遊記

出雲係咪比大阪凍？

係，山陰平均低大阪2-3度

一出境港駅俾人感覺真係入左鬼太郎世界
好多鬼太郎周邊野

入站口

連d候車坐位都好有鬼太郎style

駅出面都有唔少
水木茂大師

大壁畫

郵筒都係

影左一陣相就去坐循環巴士啦，分左右回，班次都唔多
等呀等

到啦

因為search到境港有個物產中心所以第一站去果度先
外觀平平無奇

不過入面好多蟹睇

大大隻蟹

跟住去左附近一間叫お食事処 かいがん既餐廳去食野
因為呢間野係境港入面tabelog最高分既食堂
一開始都冇乜人排架，不過之後到lunch hour就d人湧入黎

入面好多人

嗌左蟹set
啖啖肉
盛惠2052yen

之後一路行返去妖怪大道果邊
境水道大橋

行呀行，去到水木茂紀念館，決定入去參觀下

一入館係見到下面個畫面

如果鍾意鬼太郎既巴絲打可以入去行下兜下圈 不過掛住睇冇乜影過相
妖怪洞穴

臨走見到佢一開始以為只係公仔黎

原來係人扮
紀念館呢個時間放走幾隻妖怪出去同遊客影相

呢隻最好笑

之後就慢慢行返出境港駅坐jr走……
明明今日係星期日都冇乜人

走果陣又可以坐另外一款列車
其實都係併結埋一齊
車頭

車尾

内籠

去到米子其實得一樣做，就係轉坐穿梭巴士去鳥取花迴廊，因為前排發現有車可鑑以免憨民主

鳥取花迴廊既夜晚點燈活動今年由23/11開始到出年31/1先完，由1730開始到2100完
我原本都唔知花迴廊有夜燈，不過之前偶然發現下令到我今日夜晚有着落
入口d擺設好似童話世界

園區中央係大溫室，今晚有人表演彈琴
之後去另一個園區，中央有一個大噴泉，不過係噴霧

會場7點鐘有煙花，緊係要搵定靚位
係另一邊園區對正放煙花既地方
開始放啦

雖然得4分鐘，不過都睇得好滿足，可能因為有燈飾加乘

臨走前行多陣，仲有好多靚景
林蔭大道

綠色隧道

紅色花海

同山陰戀事個行程差唔多

眨下眼已經要去山陰地區最後一站 - 鳥取

坐左一粒鐘特急終於到

今晚住南口既APA 駅前，我住過咁多間APA未見過咁大間單人房

聽日再續

fish

間apa大都甘

真係，分分鐘係東京既兩倍size

估唔到銀山無人，話晒都係世界遺產，不過反而更舒服

HKA有山陰
只係山陰太冷門冇咩人去

之前ViuTV 有兩個靚女
都拍左套特輯
新世紀山陰戀事 特都係睇完先識出雲米子境港
島根縣同鳥取縣

坐ANA去東京玩番日
夜晚再坐寝台特急去出雲咪仲好

果陣買諗唔到咁多

Alma正d lor唔該

今日全日鳥取
食個靚早餐先
其實幾多野食

求其執

真係冇行程？

第一站去鳥取城跡，又靠坐loop bus

市區分藍綠紅三種loop bus, 路線相近但時間會錯開
去城跡坐綠巴最快

其實城跡而家既作用係鳥取市展望台
行上去望風景唔錯 不過下面仁風閣冇開

再上少少

有無打算去沙丘食風

去完啦，係上面食左半粒鐘風，不過好爽
一陣慢慢up

唔係捉小精靈咩

去完鳥取城跡返去jr駅附近搵食，準備下晝行程
search到附近有一間食咖哩飯評分唔錯叫ベニ屋
咦，鋪面好唔搶眼

入去好似cafe

主角上場，不過不失啦

食完野就返jr站附近既tourist information center，做乜？
其實係過黎租3粒鐘的士
如果有去鳥取既人應該都知鳥取成日出呢d promo去吸客，不過以前1000円就租到，而家要2000
center係jr站下面，入面有識英文既staff會幫你call的然後同你傾行程

由jr站出發去唔同地方所需時間

咁我就揀先去白兔海岸，然後浦富海岸，最後係沙丘落車，自費出返市區
btw, 如果大家行程順路，最後都可以夠時間返到jr站

今日由瀧本san負責車我去上面果3個地方
一開始佢問我識唔識日文，我話no, 但途中經過一d地方佢都有盡力介紹
你好

首先用左20分鐘左右到白兔海岸，落車前瀧本san同我約實時間去接我，咁我留左係果度大概35分鐘
其實白兔神社真係冇乜野睇

行少少路

得呢座野

反而出面coastline果度仲正
難得有下太陽

見到遠d果邊有個亭，仲有時間就行去啦
行呀行再轉彎

原來個亭係望對面

不過呢個靚位正呀，影返成條coastline

好，影完相返去搵瀧本san
呢度都多車下，可能因為係主要幹道？

下一站浦富海岸要飛的半粒鐘先到
其實呢邊有唔少影相位，咁瀧本san就車我沿海邊行下停下影下相
第一個位 - 浦富海岸

第二個位- 城原展望台

第三個位就係……
呢度！浦富海岸既代表！

係度影左成20分鐘先走

臨去砂丘前去埋第四個位

瀧本san每個位都跟我落車去睇去介紹，雖然有d位唔明不過要多謝佢

好，向最終target - 砂丘出發

講起鳥取大家都會諗起砂丘
今日最後一站就係砂丘
同瀧本san講byebye啦
砂丘入口

行段樓梯之後

呢個景真係無得彈

砂丘另一邊就

其實由入口到馬背(即係對面座山)距離唔算遠，不過今日砂丘好大風，幾乎吹得郁個人
不過上到頂，即刻覺得好值得
一望無際既大海

望去另一邊座山

入口有一班人跑緊過黎

係上面等左半粒鐘原本想睇日落，不過太多雲
唯有留憾

之後就出返去行去附近既砂之美術館

今年美術館用美國發展做主題
成班team大合照

hollywood名人

會場中心上面係總統山既沙雕

好lu，出返市區搵食
車站附近有一間たくみ割烹店好似薄有名氣

入面格局幾親民

其實呢度最出名係shabushabu，不過冇乜budget所以食set算 雖然都係島根和牛

好，今日係咁先

鳥取好正呀！繼續支持樓主

今日一早就坐巴士出返大阪
其實一開始係plan係想坐jr
不過又係search search下發現大阪來回鳥取巴士做緊外國人限定單程1000円，所以決定改坐巴士
食完早餐就出發

其實早餐幾多野食

跟住出酒店發現出面居然落雪，雖然唔大

要買巴士飛就要去北口既bus centre,

counter

宣傳leaflet

平均一粒鐘一班

座位表，架車係向上行

好，出發 byebye山陰

座位係大路2+1配搭

架巴士行左大概個半鐘之後會停係一個叫安富既休息站俾人去下廁所

返到大阪啦
去緊一個地方朝聖

轉啊又轉

其實係去左呢度朝聖……

自從睇完胰臟套戲之後就好想去，咁岩條橋係中書島
一出站行10分鐘左右就到

係下面炒上去

一路ff d情節

樓主你搞到我而家成個腦都係首himawari
明明已經冇聽一排

我都係，一去到又諗返起

巴打
留名

跟住入左宇治搵食

伊藤久右衛門

又係我

太肚餓了

真係好
咁快又去日本

跟住一路行去商店街，發現條河好似做緊工事

紫式部像

最後經過中村藤吉又忍唔住入左去食

btw，隔離一間有抹茶可樂餅食，個人認為唔錯 老闆娘係台灣移民過去幾十年

歪左，大家唔好介意

而家人在心齋橋
我諗大家都好熟，費事影啦

想去就去左

唔知係咪心理作用
樓上有巴打話啲相斜斜地
之後我都覺斜斜地

今日果D唔特別覺有斜
之前應該係影果陣 水平無攞好 好多人影相都會

中村藤吉洗唔洗排?

係心齋橋行左一陣之後去左一間係內街，叫帰ってきた宮田麺児既鋪食沾麵，tabelog個分幾好，有3.5
不過因為google冇人介紹過，所以我乜都唔知地就試
淨係知湯底酸酸甜甜，幾開胃

上年同今年年頭都去過，兩次都係朝早，朝早要排
不過今日係下晝四點幾，臨LO之前入，所以唔駛

最後會揀左住新世界既Hotel Vertex
呢間真係幾surprise下，因為好似係新開，
同附近平價少少既比雖然貴d，一晚四百左右，但d餡真心唔錯
大堂

上到房
居然大電視

廁所都相對大

早餐聽日再share

一晚四百唔算貴啦
大板仲有其他仲平？

新今宮果堆
hostel，不過試過一間叫新今宮酒店，個人感覺麻麻

遲啲一月都會抽日去宇治
到時試下先

宇治值得留半日，另外半日可以去奈良

對撚鹿冇咩興趣
諗住朝早伏見稻荷下晝宇治

早晨

都順路

樓主係咪買山陽&山陰地區鐵路周遊券?

一日宇治其實慢行仲好

原本打算係，不過發現左有夜行巴士順路之後就淨買左岡山山陰張pass 慳唔少

今日係京都hea遊左成日
之前去過兩次京都，咩清水啊伏見稻荷啊平安神宮啊金銀閣寺啊上賀茂啊二条城etc已經去q過哂
所以今日首先去下南襌寺同永觀堂
係銀閣寺下面既
去完比較surprise係永觀堂座塔可以望到京都風景

下面池後邊係一堆連住既佛堂

之後返去河原町hea行一陣，就食lunch啦
揀左去八坂神社附近再行小小路既ひさご食親子丼

食完可以話係我食過最好食既親子丼

食完就沿小徑一路上清水寺，而家清水寺實在太多人

同埋反正舞台仲圍哂板，所以冇入到去
之後趁天未黑就去返河原町坐阪急去嵐山

橋上無聊一拍

點解咁夜入嵐山？

原來呢個星期嵐山有夜燈路，所以去到夜晚嵐山仲有野睇
竹林一有哂燈就好靚
不過同時都最多人聚左係度

夜晚渡月橋，好似成個世界得返一條橋

樓主好多相都斜晒

影相果陣隻手打冷震

京都真係好正

最後一影

歸家訊號已響起

再見日本

回程仲少人坐

不過仲好

巴打咁快又返地獄

坐巴士好難訓

係呀，原本8日，其實得6日，堅唔夠喉

醒下瞓下啦